[
  {
    "question": "Pentru legăturile covalente, afirmația corectă este:",
    "options": [
      "Se realizează între atomi elementelor cu caracter electropozitiv",
      "Sunt rigide și orientate în spațiu",
      "Conduc la compuși care cristalizează în rețele ionice",
      "Se formează prin punere în comun de electroni cuplați din stratul de valență",
      "Se realizează prin transfer de electron"
    ],
    "correctAnswer": 4
  },
  {
    "question": "Referitor la reacțiile redox este corectă afirmația:",
    "options": [
      "Reducătorul acceptă electroni",
      "Oxidantul acceptă electroni",
      "Reducătorul cedează protoni",
      "Numărul electronilor cedați este mai mare decât cel al electronilor acceptați",
      "Oxidantul acceptă protoni"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Legătura chimică din H2S este:",
    "options": [
      "Covalentă polară",
      "Dipol-dipol",
      "Electrovalentă",
      "Covalentă nepolară",
      "De hidrogen"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Un orbital de tip p:",
    "options": [
      "Este format din 4 lobi, situați pe axele de coordonate x și y",
      "Conține maximum 4 electroni cu spin opus",
      "Are formă sferică",
      "Este format din doi lobi egali, situați de o parte și de alta a nucleului, pe una din cele trei axe de coordonate",
      "Conține maximum 2 electroni cu același spin"
    ],
    "correctAnswer": 4
  },
  {
    "question": "Alegeți afirmația falsă cu privire la energia internă:",
    "options": [
      "Energia internă a unui sistem este suma dintre energia cinetică și potențială a particulelor ce formează sistemul",
      "Energia internă a unui sistem reprezintă diferența dintre energia totală a sistemului și suma energiilor cinetică și potențială a sistemului",
      "Energia internă se mai numește și entalpie",
      "Energia unui sistem depinde doar de starea inițială și de cea finală a sistemului",
      "Energia internă este o funcție de stare"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Electronii cuplați reprezintă:",
    "options": [
      "Doi electroni cu același spin, din orbitali diferiți",
      "Electronii ns1 ai metalelor alcaline",
      "Doi electroni cu spin opus, dintr-un orbital atomic",
      "Electronii acceptați de un atom la formarea unui anion",
      "Electronii cu spin opus, din doi orbitali diferiți"
    ],
    "correctAnswer": 5
  },
  {
    "question": "În învelișul electronic al unui atom sunt:",
    "options": [
      "Electroni și neutroni",
      "Electroni",
      "Neutroni",
      "Electroni și protoni",
      "Proton"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Curba de etalonare pentru determinarea cantitativă a fosforului printr-o metodă colorimetrică:",
    "options": [
      "Se realizează cu ajutorul unei serii de soluții de diverși electroliți de concentrație cunoscută",
      "Se realizează cu ajutorul unei serii de soluții de molibdat de amoniu de concentrație cunoscută",
      "Se realizează cu ajutorul unei serii de diluții ale unei soluții standard de fosfor",
      "Are ca scop verificarea valabilității reactivilor și a funcționării metodei",
      "Se realizează cu ajutorul unei serii de soluții reductoare de hidroxilamină de concentrație cunoscută"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Entropia este o măsură a:",
    "options": [
      "Energiei libere Gibbs",
      "Gradului de dezordine internă a unui sistem",
      "Energiei interne a unui sistem",
      "A lucrului efectuat de către un sistem pentru a ajunge din starea inițială în starea finală",
      "A entalpiei unui sistem"
    ],
    "correctAnswer": 4
  },
  {
    "question": "Un sistem închis:",
    "options": [
      "Nu schimbă nici substanță, nici energie cu mediul înconjurător",
      "Schimbă energie cu mediul înconjurător dar nu schimbă substanță",
      "Schimbă substanță dar nu schimbă energie cu mediul înconjurător",
      "Schimbă substanță și energie cu mediul înconjurător",
      "Toate răspunsurile sunt corecte"
    ],
    "correctAnswer": 1
  }
]
